<resources>
    <string name="app_name">Curitiba Tourist Guide</string>
    <string name="hard_rock_header">Hard Rock Cafe</string>
    <string name="shed_header">Shed Western Bar</string>
    <string name="taco_header">Taco El Pancho</string>
    <string name="mon_header">Museu Oscar Niemeyer</string>
    <string name="botanico_header">Jardim Botânico</string>
    <string name="holocausto_header">Museu do Holocausto</string>
    <string name="jardins_header">Jardins Grill</string>
    <string name="madalosso_header">Madalosso</string>
    <string name="turismo_header">Linha de Turismo</string>
    <string name="serra_verde_header">Serra Verde Express - Trem para Morretes</string>
    <string name="kuritibike_header">KuritBike - Cicloturismo Urbano</string>
    <string name="content_description">Imagem do ponto turístico de Curitiba.</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="madalosso">Desde 1963 o Madalosso constrói sua história como um restaurante familiar, que encontrou na tradição italiana um estilo único de servir e degustar. O restaurante mantém até hoje suas origens, cuidando de cada cliente como um convidado, um velho amigo da casa. </string>
    <string name="jardins">Albino Ongaratto e Dona Vilma criaram além do rodízio de carnes, sólidas bases familiares mescladas à tradição e evolução, resultando um excelente atendimento personalizado e amigável, refletindo a filosofia da Jardins Grill que hoje é administrada - com muito orgulho - pela sua terceira geração. A casa, que já nasceu com uma tradição de mais de 40 anos, serve o melhor rodízio de carnes e um completíssimo buffet de saladas. Conta ainda com um “sushiman” para preparar sushis de acordo com a vontade do “freguês”. As carnes são preparadas e servidas com os mais elevados padrões gastronômicos. O buffet de saladas tem cerca de 30 opções, todas com ingredientes selecionados, acompanhadas de temperos e molhos exclusivos.
Pensando em atender com mais qualidade e variedade, a Jardins Grill serve também diferentes tipos de massas com molhos desde funghi até receitas exclusivas.</string>
    <string name="taco">O Taco el Pancho começou “Taquinho”, em um pequeno espaço, com um pequeno balcão, mas com vontade que não cabia no sombrero. Isso, no século passado, em 1994. De lá pra cá muita coisa mudou. O Taco cresceu e apareceu. A tradição mexicana e o carisma brasileiro conquistaram a cidade. Em constante evolução, a casa tem público cativo, clientes fiéis e, mantém-se lotada praticamente todas as noites. Seus proprietários não descansam e além da decoração sempre renovada, fazem viagens freqüentes ao México para trazer as últimas novidades e as receitas mais inusitadas.</string>
    <string name="shed">Terceira edição da festa Shed In Rio acontece nesta quinta-feira (07)
A Shed Western Bar Curitiba começa as férias em grande estilo e promove a terceira edição da festa Shed in Rio, nesta quinta-feira (07). Quem comanda o baile funk é o DJ Tubarão, residente oficial do Baile da Favorita e das principais festas nacionais dedicadas ao estilo.

Com oito turnês pelos Estados Unidos, Japão e Austrália, o artista consagrou-se como o principal DJ do ritmo no Brasil. Tubarão também possui no currículo produções ao lado de Anitta, Ludmilla, Buchecha, Nego do Borel, Biel e outros nomes do funk brasileiro.</string>
    <string name="hard_rock">Única unidade no Brasil, o Hard Rock Cafe Curitiba proporciona uma experiência única e vibrante aos fãs do Rock 'n' Roll. Instalada no nobre bairro do Batel, no coração da cidade, e com capacidade para receber aproximadamente 360 pessoas no restaurante, a casa conta com dois bares distribuídos em dois pavimentos, restaurante com palco e sala privativa (Function Room). O lounge externo e as áreas destinadas a eventos possuem varandas para atender aqueles que procuram por um pouco de tranquilidade.</string>
    <string name="museu_holocausto">HO primeiro Museu do Holocausto no Brasil foi implementado na cidade de Curitiba, junto ao complexo da nova sinagoga Beit Yaacov e ao lado do Centro Israelita do Paraná, inaugurado em Novembro de 2011.O Museu do Holocausto de Curitiba foi aberto para visitantes em fevereiro desse ano e recebe o público para visitas agendadas e gratuitas. Além disso, conta com um projeto educativo destinado a professores e estudantes de escolas públicas e privadas.Idealizado pela Associação Casa de Cultura Beit Yaacov, com apoio da comunidade judaica na capital paranaense, o Museu do Holocausto de Curitiba é o único do gênero no Brasil. Além do acervo histórico, o Museu oferece terminais com computadores para a consulta digital de documentos e arquivos de áudio e vídeo sobre a história de alguns itens do acervo.O museu também está formando um acervo de fotos e objetos pessoais daquele período, por meio dos quais serão narradas pequenas histórias de sobrevivência, salvamento, resistência física ou espiritual – as quais enriquecerão nossa memória coletiva.Contamos, além de arquivo de documentos, com uma biblioteca e uma videoteca voltadas ao tema, como parte do projeto de transformação do espaço num centro de referência para o estudo da Shoá em nosso Estado.</string>
    <string name="jardin_botanico">Um dos pontos turísticos mais visitados de Curitiba, inaugurado em 1991.

Criado à imagem dos jardins franceses, estende seu tapete de flores aos visitantes logo na entrada.
A estufa, em estrutura metálica, abriga espécies botânicas que são referência nacional, além de uma fonte d’água. A mata nativa está ponteada de trilhas para percursos a pé.

O Museu Botânico, dirigido por GertHatschbach, atrai pesquisadores de todo o mundo. Tem espaço para exposições, biblioteca e auditório.</string>

    <string name="museu_oscar">O MON foi inaugurado em 2002. O projeto é de autoria do reconhecido arquiteto brasileiro que leva seu nome. O Museu Oscar Niemeyer já realizou ao longo deste período mais de 300 mostras nacionais, internacionais e itinerantes. Com um total de 12 salas expositivas, a cada ano são realizadas mais de 20 mostras, que juntas recebem um público superior a 300 mil visitantes. No fim de dezembro de 2013, MON chegou à marca de 2 milhões de pessoas que visitaram a instituição desde o início da contagem, em 2003.

Com uma equipe multidisciplinar, que visa aproximar e aperfeiçoar a experiência dos visitantes com as artes visuais, o Museu possui o setor de Ação Educativa que atende diariamente estudantes, professores e o público em geral, bem como realiza cursos e oficinas, abertas ao público, com o objetivo de capacitar pessoas no desenvolvimento de trabalhos e projetos.</string>
    <string name="bus_tour_description">O ônibus panorâmico é especialmente interessante para quem tem pouco tempo, mas gostaria de ter uma ideia geral da cidade. O trajeto total oferece 24 paradas e o tíquete, com custo de R$ 40, dá direito a cinco embarques no ônibus. Na prática, você não poderá usar o mesmo tíquete para conhecer todas as atrações, mas verá a maioria deles do alto do ônibus panorâmico. O trajeto é acompanhado por audioguia e, a cada parada, o nome do local é anunciado. Você poderá ficar o tempo que desejar em cada ponto turístico escolhido e reembarcar no próximo ônibus. Os veículos passam de meia em meia hora. O ônibus circula de terça a domingo. A parada número 1 é a Praça Tiradentes, de onde o primeiro veículo parte às 9h e o último às 17h30. O trajeto total, até a última parada, no Centro Histórico, é de 2h30. </string>
    <string name="serra_verde_express_description">Muito popular entre os turistas que visitam a capital paranaense, o passeio de trem da Serra Verde Express é realmente imperdível. O percurso, com total de 110 km e 3h de duração, parte de Curitiba e segue pela Serra do Mar Paranaense até a cidade de Morretes. O visual é dos mais incríveis e a viagem apaixonante, especialmente para quem adora viajar de trem. O valor do trecho custa a partir de R$ 60 e o trem oferece vagões econômicos, turísticos, executivos e até camarotes. Ao chegar em Morretes, não deixe de saborear o mais típico prato local, o barreado. Na volta, você poderá optar pelo ônibus que desce pela encantadora Estrada da Graciosa. As viagens acontecem diariamente. Veja mais detalhes sobre o trem para Morretes. </string>
    <string name="kuritBike_cicloturismo_urbano">Uma excelente maneira de começar a ver Curitiba por outros ângulos é a KuritBike. A empresa é especialista em cicloturismo urbano, ou seja, todos os passeios pela cidade usam como meio de locomoção bicicletas. Além de divertido, é um bom exercício! A KuritBike oferece 10 roteiros diferentes e está sempre disposta a montar novas rotas, caso seja de interesse do turista. Os tours acontecem com o número mínimo de dois participantes e tudo pode ser personalizado de acordo com as necessidades dos viajantes. É possível até mesmo alugar uma bike e percorrer Curitiba por conta própria.</string>

</resources>
